---
title: 次回アップデートについて
icon:
createdDate: "2017-07-18T22:43:56+09:00"
updatedDate: "2017-07-18T22:43:56+09:00"
author: tottokotkd
tags:
  - bluemd
  - hinapedia
  - 日刊ブルナポ
draft: false
desc: 2017.7 アップデート以降のロードマップについて。
---

2017.7アップデート以降も、napoleon.blueでは機能追加を構想しています。その中には、既に製造が進んでいる機能もあります。その一部についてご紹介します。

### bluemd

SS風テキストを入力すると、ただそれだけでモバマスのコミュのようなコンテンツを製造できる。そんなプログラムを実現するのがbluemdプロジェクトです。

既にPEG製テキストパーサーの実装は終了し、テキストをJavaScriptのオブジェクトに変換するロジックは完成しています。あとは表示機能の製造を残すだけですが… 誰一人としてマトモな絵が描けないため、素材を確保できずモチベーション維持に苦心しています。

[動作サンプル](http://napoleon.blue.s3-website-us-east-1.amazonaws.com/feature/bluemd/content/bluemd/)をご覧頂ければ、お分かりいただけることでしょう。

bluemdについても、オープンソースでの公開を予定しています。完成すれば多くの方にご利用いただけるものとなりますので、ご期待ください。

### プロジェクト統合

シンデレラガールズ全アイドル・全ユニットの正規化されたデータ提供を目指す “[hinapedia](https://napoleon-blue.gitlab.io/hinapedia/)” プロジェクト、及び第6回総選挙の投票ツイートを集計したやつ “[hinaserver](https://napoleon-blue.gitlab.io/hinaserver/)” プロジェクトについて、それぞれの成果物を本サイトに統合できないか検討中です。

### 自然言語処理

原稿を解析することで、関連ページへのリンクやタグクラウドの表示を行うプログラムの製造を目指しています。この機能が実現すれば、本プロジェクトはGatsbyによる日本語ブログのサンプルとしてますます重要な位置を占めることになるでしょう。

### 日刊ブルナポ

[日刊関裕美](https://togetter.com/id/cha73)という優れたアイデアを、ITの力で無理やり模倣します。ツイッターやマストドン、Pixivやブログなどのソースを取り扱い、言語解析と機械学習によって完全に全自動でコンテンツを生成することが目標です。構想段階であり、実装されない可能性があります。

それにしても、関Pの創造性は本当にすごいです。

## 配信予定

配信予定は未定です。[Slack](https://join.slack.com/napoleon-blue/shared_invite/MjAxMTY1NDI4NjMwLTE0OTc5NDM0NzctZDgwNjY0MTVkMA)とブログでのんびり会話しながら製造していきたいと思います。特に気になる機能や、この他に製造してみたいアイデアがありましたらお知らせください。

それでは次回の大規模アップデートをお楽しみに！
